<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>coffee on YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/tags/coffee/</link>
    <description>Recent content in coffee on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jul 2020 13:51:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/tags/coffee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】SOH Espresso Cafe</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-soh-espresso-cafe/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 13:51:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-soh-espresso-cafe/</guid>
      <description>在一個周休二日，不是閒來無事的我們決定到基隆吃點海鮮，吃完後就要去咖啡廳待一下，決定到上次查到，但是沒去的SOH Espresso Cafe
他離基隆市區不遠，不過要小走一下，在一個巷子裡面，裡面黑漆漆的一片，不仔細真的不會發現呢哈哈
裡面位置不多，是一家小店，這家店還有店貓，他感覺很聰明，而且願意給人碰，不過我怕動物，所以就沒有玩他了
SOH Espresso Cafe 目前只有開放一樓，二樓目前是不可以上去的。每個位置都有插頭可以使用，非常方便，不過不知道為啥，我的手機在裡面的訊號不太好。廁所在樓梯下麵，也是一個小廁所，馬桶是藍色的很可愛。
阿 這裡的老闆是紐西蘭人，所以應該是紐西蘭風味的咖啡店吧哈哈，有提供很多種咖啡跟甜點，甜點好像是老闆娘自己做的，就擺在櫃檯上面，可以請他介紹唷，去的當天有五種小點心，每樣都是120元。不過老闆好像不會講中文，跟他講話的時候要講英文唷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】setto salone 待客廳</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 18:48:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</guid>
      <description>在台南有很多老屋的咖啡店，不過其實我平常在台南很少去特別的咖啡店哈哈
這次特別來了這家，位在巷子裡面，他很可愛的地方是一樓是理髮廳，咖啡廳要從旁邊的樓梯上去二樓，三樓是好像是一個幫忙設計/製作網頁的工作室，好像一~三樓都是有關連的吧
一上樓，店員就會上來招呼 這句是廢話哈哈，不過這家店空間不太大，二樓大概只能做得下八人左右吧
左邊還有兩個座位，不過沒有拍到
整體有復古的元素，但是又有現代設計的感覺，煮咖啡的吧檯也蠻可愛的
三樓好像也有座位吧，不過不太確定是可不可以開放的，不過因為廁所在三樓，所以會看到三樓也有座位區
座位上都有插頭，也有wifi，當天冷氣好像不怎麼冷，待久了覺得有點熱，頭頂上的吊燈感覺也是個熱源哈哈
菜單上面寫每人低消是160元，不過仔細看菜單，有到160元的飲料實在是不多，如果是吃下午茶的話，餐點我覺得有點小貴。結果好像是平常會有小點心小蛋糕之類的可以點，不過當天去沒有，所以好像就不用care那個160元了，所以我最後就點了一杯摩卡白白咖啡
我其實不太會鑑賞咖啡哈哈，不過這杯我覺得不錯~沒有黑咖啡的酸澀感，又不會太甜膩，整體恰到好處，一杯咖啡，加上一本書，感覺可以做一個下午，很有台南的感覺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】民生工寓coffee essential</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</guid>
      <description>今天想跟大家分享的這家很棒的咖啡店，就是位在民生社區的民生工寓，他在台塑大樓後面，雖然說離捷運站有點距離，但是走幾步路，享受一下民生社區的氛圍，感覺還是非常棒的
一進門，裡面有分為好幾個區塊，有可以單人座的吧檯、也有可以欣賞到外面風景的四人座位，特別喜歡他那個有透明窗的座位，可以很直接地欣賞到街道風情，如果看書看累得還可以抬起頭來休息一下，噢 然後他前面還有小檯燈，感覺在燈下喝咖啡用電腦特別的可愛，桌下也有可以插座的地方
除了單人座位，其他的位置也很適合三五好友在這邊聚會，不過如果是想要很安靜的咖啡廳的話，可能這邊就不太適合哈哈，因為這邊大家算是用正常音量在聊天，不過也不會到很吵的那種，如果想要去很安靜的咖啡廳的話，可能就要自己斟酌看看
後面的座位也很可愛，白天會有陽光灑進來
入座後，店員會拿菜單給你，有咖啡跟點心
覺得價格以咖啡廳來說，不會到很貴，而且他也有不少的手沖咖啡，冬季的時候也可以試試它的熱紅酒，蠻值得一試的
當天點了蜂蜜威士忌拿鐵，覺得酒味偏淡，幾乎喝不太出來，蜂蜜不會太甜，與咖啡相加起來恰到好處，完美融合在一起
民生公寓在週間是不限時的，假日的話限時三小時，不過如果人數是兩個人以上的話，蠻建議大家早點來的，不然就要碰運氣看還有沒有位置了
付款的話目前都是以現金為主唷，現在可以用OCARD集點，集滿後還可以換小點心唷~如果常去的話可以集個點~~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>