<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/</link>
    <description>Recent content on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jul 2020 17:10:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【電影開箱】屍速列車：感染半島~心得</title>
      <link>https://CYTien.github.io/movie-bando/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 17:10:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/movie-bando/</guid>
      <description>今天剛看完屍速列車的續集，想記錄一下心得，我是在完全不知道第二集劇情的情況下去看的哈哈
續集韓文標題是半島，半島就是指南韓那個地方，他的設定是上一集釜山行的四年後。故事一開始是主角在四年前逃離南韓所搭的船作為序幕，主角是軍人，帶著姊姊一家人想逃離南韓。不過在四年後，已經沒有人稱呼南韓為韓國了，大家都以半島來稱呼。
在四年前主角逃離半島時，搭的船不幸出現了感染者，造成主角姐姐與姪子變成僵屍，只有姊夫與主角活著到了香港。
到達香港後，他們並無法成為難民，他們只能苟延殘喘的生活在香港這個高壓的土地上，並且不會講廣東話更是讓他們的生活雪上加霜，他與姐夫在小吃店的談話被香港人聽到後，被所有人表示不歡迎來自半島的人，就連老闆也表態不收錢希望他們離去，雖然這種情況令人憤怒，但是不免讓人思考，如果今天我是香港人的話，那我的態度呢?就像是之前移民法的討論，幫助不是本國籍的人，讓他們享有福利，是否真的會擠壓到本來生活在這個國家的人呢?而他們在新地方的生活如果備受本地歧視與排擠是否會引發新的社會問題?
在半島爆發了這種病之後，電影裡面附近各國都有收留一部份半島居民，不過人數過多，各個國家還是有提出已無法再繼續接應半島居民了，而剩下的人就只能留在半島。
在這種狀況下，果然會有商人提出，回去半島找尋島上的人們不需要的黃金與美金，人都是自私的，有錢甚麼都做得到，主角的姐夫在金錢的驅使下答應了，主角為了保護姐夫，只能陪同一起出發。
到達後，昔日的景象令一行人不勝唏噓，而昔日的看板寫著這是個可以安心居住的國家更是產生了諷刺感，短短四年，島上便已一片廢墟
在島上的冒險中，有許多與僵屍打鬥的畫面，而他們遇到了遺留在島上的軍人，以及主角當初見死不救的媽媽與女兒，沒有想到媽媽還在島上生活著，並且帶著女兒，而主角當初搭的那艘船，也僅僅是讓他與姐夫活下來而已，人生沒有絕對的好與壞，有可能險境中生存著，也有可能以為是好的，卻來個大反轉。
而那群軍人，在疫情爆發前本來是保護著居民的，他們有一整個組織，會去外面蒐集物資，互相幫助生存，也持續跟外界聯繫，希望有人來救他們，卻隨著時間過去而日漸絕望，使人的性格都產生了改變，開始以殺戮為樂，將找到的活人稱為野狗，強制他們與殭屍來場生存戰。
電影中，可以看出韓國人與親人間的情誼很深，就算主角與姐夫之間姊姊的聯繫斷了，但是只要姐夫還在，他都不會將姐夫棄之不顧，而媽媽與兩個女兒以及爺爺的組合也是，就算沒有血緣關係，已經有的羈絆並不會輕易斷開。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】SOH Espresso Cafe</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-soh-espresso-cafe/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 13:51:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-soh-espresso-cafe/</guid>
      <description>在一個周休二日，不是閒來無事的我們決定到基隆吃點海鮮，吃完後就要去咖啡廳待一下，決定到上次查到，但是沒去的SOH Espresso Cafe
他離基隆市區不遠，不過要小走一下，在一個巷子裡面，裡面黑漆漆的一片，不仔細真的不會發現呢哈哈
裡面位置不多，是一家小店，這家店還有店貓，他感覺很聰明，而且願意給人碰，不過我怕動物，所以就沒有玩他了
SOH Espresso Cafe 目前只有開放一樓，二樓目前是不可以上去的。每個位置都有插頭可以使用，非常方便，不過不知道為啥，我的手機在裡面的訊號不太好。廁所在樓梯下麵，也是一個小廁所，馬桶是藍色的很可愛。
阿 這裡的老闆是紐西蘭人，所以應該是紐西蘭風味的咖啡店吧哈哈，有提供很多種咖啡跟甜點，甜點好像是老闆娘自己做的，就擺在櫃檯上面，可以請他介紹唷，去的當天有五種小點心，每樣都是120元。不過老闆好像不會講中文，跟他講話的時候要講英文唷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】setto salone 待客廳</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 18:48:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</guid>
      <description>在台南有很多老屋的咖啡店，不過其實我平常在台南很少去特別的咖啡店哈哈
這次特別來了這家，位在巷子裡面，他很可愛的地方是一樓是理髮廳，咖啡廳要從旁邊的樓梯上去二樓，三樓是好像是一個幫忙設計/製作網頁的工作室，好像一~三樓都是有關連的吧
一上樓，店員就會上來招呼 這句是廢話哈哈，不過這家店空間不太大，二樓大概只能做得下八人左右吧
左邊還有兩個座位，不過沒有拍到
整體有復古的元素，但是又有現代設計的感覺，煮咖啡的吧檯也蠻可愛的
三樓好像也有座位吧，不過不太確定是可不可以開放的，不過因為廁所在三樓，所以會看到三樓也有座位區
座位上都有插頭，也有wifi，當天冷氣好像不怎麼冷，待久了覺得有點熱，頭頂上的吊燈感覺也是個熱源哈哈
菜單上面寫每人低消是160元，不過仔細看菜單，有到160元的飲料實在是不多，如果是吃下午茶的話，餐點我覺得有點小貴。結果好像是平常會有小點心小蛋糕之類的可以點，不過當天去沒有，所以好像就不用care那個160元了，所以我最後就點了一杯摩卡白白咖啡
我其實不太會鑑賞咖啡哈哈，不過這杯我覺得不錯~沒有黑咖啡的酸澀感，又不會太甜膩，整體恰到好處，一杯咖啡，加上一本書，感覺可以做一個下午，很有台南的感覺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【飯店開箱】煙波大飯店台南館 Lakeshore Hotel Tainan</title>
      <link>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</guid>
      <description>雖然連假出去玩，住宿的花費一定不少，但是就算是這樣，住了兩天青旅後，還是應該要住個飯店讓自己爽一下對吧!!所以找了台南目前價格跟房間都看起來不錯的煙波大飯店，從agoda上面訂了豪華特大房，兩人一晚約4635元，包含早餐，訂好後期待了好幾天，就希望連假能趕快到，好好享受一下飯店
接著連假終於來啦，煙波飯店的外觀當天忘了拍照哈哈，以下兩張圖片都取自官網，不過官網的圖片跟實際上看到的樣子沒啥差別，晚上看起來更好看
停車場在面對飯店的左手邊，汽車跟機車都可以停到裡面，停進去後會獲得一個磁卡，要保管好，要開車騎車離開時要先到大廳消磁。從大廳走進去的話會有迎賓的服務員，他們站在門口幫進去的客人量體溫，進去後往走手邊走就是check in的櫃檯，櫃台有好幾個，而且是24小時服務的，不過櫃台這邊我忘了拍哈哈，右手邊是他的大廳，還蠻大的，有好幾個座位，不過這邊座位區沒有插頭。
check in完後一樣會給兩張磁卡，搭電梯的時候要記得逼一下，才有辦法按你的房間樓層，只有到1樓大廳不用按，1樓是大廳跟餐廳，吃早餐的時候是到他裡面的餐廳癮糧；B3~B1是地下停車場；2樓有健身房、泳池跟三溫暖等設施；2~13樓是客房；頂樓好像是會員交誼廳，這個我上不去所以就不知道長怎樣了
今天住的是七樓，從七樓的電梯間可以看到二樓的泳池，整個超期待的，還可以看到位在附近的台南美術館，蠻不錯的，只是好像建了一段時間了，所以建築有點黃黃的了哈哈
接下來進到了客房啦~老實說有點失望哈哈，雖然跟官網上的差不多啦，但是就覺得有些小細節應該可以做得更好吧，整體感覺就是一般的商務飯店，就連電視台就是普通的機上盒那種，而且沒有很多台。
他的窗邊可以看到一點點的台南美術館，算是還不錯，不過他沒有做陽台就有點可惜了，而且他的窗戶中間有個鋼梁擋住了中間，男友說是因為他們用的建材不算是很好的建材，所以用這個鋼梁在中間，如果有颱風來的話比較安全，窗戶比較不會破掉
浴室也是普通的浴室，不過有附浴缸，但是因為都去泳池那邊洗澡，所以其實沒有用到他的淋浴間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【青旅開箱】Oinn Hotel &amp; Hostel 巷弄輕旅~台南中西區住宿推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</guid>
      <description>今年的端午連假有四天，而且近期台灣疫情比較趨緩，當然忍不住想要在國內來個小旅行，說是旅行，其實只是回家鄉玩啦哈哈，不過因為剛好看到一家很~可愛的青旅，實在是太想住住看了，所以雖然家在台南，還是訂了這家巷弄青旅住住看，一人一晚大約600多不到700，我個人是覺得不貴啦，因為喜歡比較假掰文青一點的住宿哈哈哈。
我覺得巷弄青旅的名字也取的很棒，青旅跟輕旅有諧音，加上台南的巷子很多，整個加起來就是說，在台南古都巷弄間來場輕旅行吧 這種感覺
巷弄輕旅其實有兩個入口，從比較大的巷子進去看到的入口比較小，小巷子的入口比較像是正門，因為比較大，旁邊可以停的機車位也比較多
這個是大門的樣子
大門一進去左邊有個行李放置區，因為他們是可以先去借放行李的，然後再往裡面走，就是check in的櫃台
櫃台對面有個小車車，上面會放一些古早的小零食，如果想要購買就直接投錢就可以拿走了，一樓的電梯旁邊有一個飲料販賣機，裡面有一些冷飲跟小餅乾，還有便宜的耳機可以購買，來這邊住千萬要記得帶有線的耳機，不然你想要看電視的話，就要來販賣機買了，或是直接看無聲的電視
check in的時候，他會確認每位客人的基本資料，以及一些注意事項，還有因為現在是疫情期間，還會量體溫，噢 這家住宿有提供毛巾、沐浴乳、洗髮精，但是牙刷、牙膏、刮鬍刀等等，就不另外提供，要自備的，不過如果忘記帶的話，可以到櫃檯旁邊做購買，有個良心小商店，投幣進去後就可以拿走了。(題外話我覺得Or2的小牙膏真的是太可愛了，不過我有帶牙膏，特別再買一個的話蠻白癡的，所以就看看而已QQ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】松發肉骨茶~台北忠孝復興美食推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 20:54:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</guid>
      <description>週五下班後，因為想去SOGO逛逛，所以查了下SOGO有什麼值得吃的店，便看到了這家肉骨茶店，雖然是炎炎夏日，但是店面跟餐點看起來都頗可愛，還是想吃看看。
肉骨茶是一種用帶肉的骨頭與中藥材熬製多個小時的湯，通常會拌著白飯或油條一起食用。這道菜在馬來西亞與新加坡之間爭論不休，雙方堅持他們是起源地，不過據信是中國福建傳過去的，究竟是先傳到哪邊就不知道了。
今天吃的這間松發肉骨茶是新加坡版本的，新加坡比較像是潮州派的，所以裡面會加比較多的胡椒。
店的外觀蠻可愛的，外面有一個展示的小攤車，我猜可能是從攤車發跡的。
其中一區的位置是一種在窗邊吃飯的感覺，如果看出去不是百貨公司的美食街感覺應該會更好哈哈，他窗邊的單人座下面都有掛鉤可以掛包包，算是蠻貼心的設計。
到了座位上，上面已經放好餐具了，還有包裝蠻可愛的濕紙巾，桌上還有一個小垃圾桶
菜單部分蠻有質感的，不過一頁的菜很少，要翻很多頁就是了
整個菜單看下來，覺得主食好像沒有到太貴，不過有些小菜價格跟主食一樣貴
最後點了 #豬肚拼豬里肌肉湯 加點米飯&amp;amp;油條 #麻辣滷豬腳乾麵線 #滷大腸 #滷豆皮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】民生工寓coffee essential</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</guid>
      <description>今天想跟大家分享的這家很棒的咖啡店，就是位在民生社區的民生工寓，他在台塑大樓後面，雖然說離捷運站有點距離，但是走幾步路，享受一下民生社區的氛圍，感覺還是非常棒的
一進門，裡面有分為好幾個區塊，有可以單人座的吧檯、也有可以欣賞到外面風景的四人座位，特別喜歡他那個有透明窗的座位，可以很直接地欣賞到街道風情，如果看書看累得還可以抬起頭來休息一下，噢 然後他前面還有小檯燈，感覺在燈下喝咖啡用電腦特別的可愛，桌下也有可以插座的地方
除了單人座位，其他的位置也很適合三五好友在這邊聚會，不過如果是想要很安靜的咖啡廳的話，可能這邊就不太適合哈哈，因為這邊大家算是用正常音量在聊天，不過也不會到很吵的那種，如果想要去很安靜的咖啡廳的話，可能就要自己斟酌看看
後面的座位也很可愛，白天會有陽光灑進來
入座後，店員會拿菜單給你，有咖啡跟點心
覺得價格以咖啡廳來說，不會到很貴，而且他也有不少的手沖咖啡，冬季的時候也可以試試它的熱紅酒，蠻值得一試的
當天點了蜂蜜威士忌拿鐵，覺得酒味偏淡，幾乎喝不太出來，蜂蜜不會太甜，與咖啡相加起來恰到好處，完美融合在一起
民生公寓在週間是不限時的，假日的話限時三小時，不過如果人數是兩個人以上的話，蠻建議大家早點來的，不然就要碰運氣看還有沒有位置了
付款的話目前都是以現金為主唷，現在可以用OCARD集點，集滿後還可以換小點心唷~如果常去的話可以集個點~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【零食開箱】韓國CW大蒜麵包餅乾</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:47:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</guid>
      <description>哈囉~大家好~不知道大家知道最近很紅的大蒜麵包餅乾嗎~
最近同事跟補習班老師都有推薦這個餅乾，聽說很適合邊追劇邊吃，聽了之後真的是很心動。
某次經過光南的時候剛好有看見他的身影，結果看到價錢嚇了一跳哈哈，沒想到賣這麼貴，只好放棄。
不過沒想到後來偶然用了便宜的價格買到了，覺得一定要分享一下
他打開來裡面是長這樣，不知道為什麼覺得拍起來好像很少哈哈
每一片餅乾大小大約是這樣
不知道大家有沒有吃過吐司邊餅乾，就是花蓮車站外面的土產店，會賣一盒一盒的炸吐司邊餅乾，
吃起來就很像是那種餅乾，只是它的口感更酥脆，而且它是小圓麵包上面塗了大蒜醬，拿去炸後再
裹上糖粉的感覺，所以吃起來鹹甜鹹甜的
喜歡這種口味的人覺得可以去嘗試看看，吃了之後真的是了解為什麼說是很適合邊追劇邊吃</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>