<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/</link>
    <description>Recent content on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 20:15:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】ASAKUSA泡麵&#43;B~宜蘭羅東咖啡廳推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-asakusa/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-asakusa/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看資訊
很久之前看到有人在ig上面分享這家店
覺得還蠻可愛的 好不容易到羅東玩當然要朝聖一下
他不在羅東火車站附近 如果是騎機車的話蠻快的
如果不是騎車或開車的話有點遠 而且他在巷子裡面
附近都是民宅 進去之後老闆很親切的給我們菜單</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】伊丼-日式丼飯~宜蘭羅東午晚餐推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-yidon/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-yidon/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看資訊
想跟大家分享一下 去羅東的時候吃到的可愛日式小店❤️ 在找晚餐的時後覺得照片很可愛 不過因為下午有吃了不少點心 所以我們只有點一份套餐 再加上一份豆腐跟茶碗蒸還有溫泉蛋
水要自己倒、旁邊有可以洗手的洗手台唷
一樓的位置不多、這邊是二樓看起來也是窗明几淨啦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【酒吧開箱】村卻國際溫泉酒店 THE ROOF 190~宜蘭羅東高空夜景酒吧</title>
      <link>https://CYTien.github.io/bar-theroof190/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 15:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/bar-theroof190/</guid>
      <description>直接看資訊
出來玩的晚上 小酌一杯是必備行程🥂
去年來玩的時候是去入住飯店樓下附的
今年想來點不一樣的 要去這個羅東最高的飯店樓上附設的高空酒吧~~
可以看到高空美景想想都有點小激動呢
我們從吃完完餐的地方慢慢走過去 從火車站走路過去大約10分鐘左右
大約晚上八點左右抵達囉~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【民宿開箱】木棉庭園會館~宜蘭羅東民宿推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/hotel-kapokresort/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/hotel-kapokresort/</guid>
      <description>直接看資訊
228連假的時候臨時起意想去個地方玩個兩天一夜
不過不愧是連假 剩下的房間都不太便宜
好不容易找到一間看起來還不錯 不會太貴 而且有附浴缸的
當天我們在車站附近租了機車後 就前往木棉庭園會館
他不在車站附近 騎車過去大約7~10分鐘左右</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【野生眉開箱】野生眉雕塑初體驗~Fang半永久紋繡美學</title>
      <link>https://CYTien.github.io/fluffy-brows-tutorial-share/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 09:22:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/fluffy-brows-tutorial-share/</guid>
      <description>直接看照片
嗨嗨 今天想跟大家分享一下弄眉毛的初體驗~~
先說一下~以下純屬個人感受唷~這也是第一次用眉毛 所以可能有些地方不是很了解
其實以前的我覺得眉毛用畫的就可以了 幹嘛要去霧眉漂眉什麼的
但是出社會以後 覺得那畫眉的五分鐘對我來說是多麼的珍貴阿
而且我的眉毛算是稀疏型的 個人覺得不畫真的就是沒精神</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】InsingerKaffee 硬性格咖啡 自家烘焙咖啡~台北中山國中站韓風不限時咖啡廳</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-insingerkaffee/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 23:22:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-insingerkaffee/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
這家咖啡館在中山國中站的巷子裡面
很像是社區型小店 但是裡面的風格整個很棒 有點韓風
座位有高腳椅區 兩人區 跟大桌區</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】Black Bottle 黑瓶小館~民生社區餐酒館美食</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-blackbottle/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-blackbottle/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
這是家隱身在民生社區裡的小店 很久之前有來吃過一次 當時為之驚豔啊
所以這次是二訪
外面長的蠻小酒館風的 如果天氣好坐在外面好像也不錯
一進去的吧檯前面就是料理的地方
在進去的話就是調酒的吧檯 大部分的座位都在這裡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】明水然無菜單鐵板燒-慶城店~慶城街無菜單料理</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-teppanyaki/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-teppanyaki/</guid>
      <description>直接看食物
直接看餐廳資訊
其實這是聖誕節的時候去吃的了 不過現在才打心得哈哈
為了慶祝聖誕節🎄 預約了這家店
他是一家無菜單鐵板燒料理
因為是聖誕節 只有1890、2180、3000這三種價位
1890跟2180主要是差在其中的草蝦會換成雪長蟹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】紅燈榮擔仔麵-延吉店~國父紀念館平價小吃店推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-hongdengrong/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 16:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-hongdengrong/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
今天想要推薦大家的是這家國父紀念館的小吃店
東區的餐廳價位真的是蠻高的 但是延吉街上面有不少小吃可以選擇
這家是走精緻路線的台式小吃店 可以看得出來他還蠻窗明几淨的
不過他的味道卻是一點都不馬乎
位置雖然不算少 但是吃飯時間人也蠻多的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【酒吧開箱】隱城·小城外Hidden City·Bar CityNorth</title>
      <link>https://CYTien.github.io/bar-hiddencitybarcitynorth/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 23:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/bar-hiddencitybarcitynorth/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看酒吧資訊
這家店的外觀看起來暗暗的 很容易錯過
不過一進去 裡面長得超級可愛的
有種復古的電影院🎥 12/6才正式開幕的
如果是現場候位的話 可以先在一樓站著喝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【茶店開箱】紅木屋 Caf&#39;e Waffles/紅木屋休閒茶館~貓空假日好去處</title>
      <link>https://CYTien.github.io/tea-redwooden/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 15:35:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/tea-redwooden/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
上次為了要有位置，在&amp;quot;生活在他方-貓空店&amp;quot;一開店的時候就去了，但是他有限三小時，導致很快就要離開了😥
因為想說才下午三點，就離開貓空感覺還很早，就決定找個其他店多待一會兒
往回走的路上，隨意找了間看起來不錯的店就進去了
這是家茶店，因為主要是想要找可以久坐跟可以插電的店，這家店都有覺得很棒哈哈
他雖然不像是網美店一樣的裝潢，不過也是窗明几淨，店員也都很親切，如果有人太過大聲喧嘩店員也會去良性勸導
我們坐在他最上面那層，不過他下面好像還有其他層，算是蠻大的
菜單 他們的低消是一人一份餐點，價錢沒有到非常便宜，不過餐點種類蠻多的，看起來蠻適合家庭出遊的時候來吃的店，可以多人分食</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡店開箱】生活在他方-夜貓店~貓空假日休閒約會好去處</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-elsewhere-mao/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-elsewhere-mao/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看資訊
不知道大家有沒有看過米蘭昆德拉的生活在他方，其實我沒有看完，不過我總是會被一些用書名當作咖啡店名字的店所吸引哈哈
生活在他方一開始在中正紀念堂那邊開的，大學的時候去過一次，沒想到後來聽說他在貓空也開了一家，雖然中正紀念堂那家很棒，不過貓空的他的風景真的是在平地的店難以比擬的
好幾個月前去過一次，前幾個禮拜又去了一次哈哈，這家店實在是太多人了，第一次去的時候差點想說不等了，不過還好剛好遇到朋友跟他們併桌才有位置，這次決定一早就出發
果然到的時候還有很多位置可以選擇~我們就選了上次很想坐的戶外位置
可以看到山下的風景，心情真的是很好，加上剛入秋，不會太熱，不過晚上的話天氣可能就會有點太涼，要記得自己帶外套唷
我們是坐到貓纜的貓空站在走過去的，要走一段時間唷，可能大約15分鐘左右，走到他那邊會看到這個牌子，沿著樓梯下去就是囉
走進去左邊是他的書店區，裡面有賣一些比較特別的書，不過如果要拿到位置上閱讀的話，就要先結帳唷
到了後先跟店員說幾位~他會安排入坐，或是安排候位</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【烘焙體驗開箱】Funsiamo 玩美烘焙體驗 台北京站門市~閨蜜情侶親子假日休閒約會好去處</title>
      <link>https://CYTien.github.io/baking-funsiamo-qsquare/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/baking-funsiamo-qsquare/</guid>
      <description>直接看資訊
最近幾年有很多自己做甜點的店，很久之前曾經去過其中一家，還蠻好玩的，今年男友生日決定讓他自己做自己的生日蛋糕
台北自己做蛋糕的店真的是很多，看了很多家後最後決定就是Funsiamo了，因為想要兩個人一起做一個，其他很多家都是要一個人做一份甜點的，不然就要加收陪同費用，而且一人做一份感覺太沒有分工合作的fu了
還有就是他的菜單的官網也做得比較有質感哈哈，有些做的比較可愛，但是我比較想要感覺時尚一點的；再來就是他的點也不少，可以找到距離較近的分店
不過最重要的就是他不用自己洗碗啦~多年前去的那家店就是自己使用過的設備自己要清洗，這家真的是懶人可以去的店哈哈
當天去的是京站的分店，位在二樓的內衣專櫃裏面，繞了一圈想說怎麼找不到，還以為跑錯地方，原來是隱藏在一堆內衣之中
一進去左邊是他的櫃台，櫃台上面有一些蠟燭隻類的商品可以加購
旁邊的置物櫃店員會先請你放包包，如果做完後要在這邊吃做好的甜點好像也可以，只是餐具可能要加購吧(? 因為我們是帶回家，所以店員有幫我們用盒子裝起來，像是外面的蛋糕店一樣
進去後一人可以喝一杯飲料，飲料就放在上一張照片的紅色飲料桶裡面，一開始的時候店員就會請大家自己添。老實說這邊我還蠻失望的，因為看別人的分享是可以選不同的口味，而且是裝在外帶飲料杯裡面，但是當天去的時候就像是在外面的牛排店喝飲料一樣，沒有其他口味或是冷熱的選擇，也不能續杯，不知道是為什麼會有這樣的差別</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】Kakahong甜點x手作~宜蘭頭城平價咖啡廳推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-kakahong/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 18:46:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-kakahong/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
逐浪而居的浪人，因緣際會下在宜蘭頭城落地生根，五組浪人於此形成一個小社區，各自擁有一個小空間，而其中空間的互通性，不僅是加深他們之間如家人般的羈絆，也成了我們現在看到的這個白磚屋社區
之前來頭城衝浪時，去過其中一間白磚屋-匠客福 吃晚餐，這次來到頭城，想說來他的咖啡店坐坐，順便吃上次售完的霜淇淋
這家店的名字是阿美族語的飛魚的意思，不用進門也感受的到撲面而來的大海氣息
一進去先到櫃台拿菜單，當天去的時候人不多，可能是有點晚了加上是連假前一週，雖然有點壞不過座位可以任我選來蠻爽的哈哈
櫃台旁邊有他販售的甜點
菜單 他的飲料跟甜點價位都不高</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【飯店開箱】Westin桃園大溪笠復威斯汀度假酒店~桃園大溪情侶渡假勝地推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/hotel-westin-tashee/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 19:18:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/hotel-westin-tashee/</guid>
      <description>嗨嗨~今天想介紹的是桃園大溪的威斯汀渡假酒店~因為男朋友生日的關係，想說來這邊渡個假放鬆一下，下面是以我們體驗的時間點來分享~所以想直接看某個項目的話可以直接點下面的連結~
阿 還有因為很興奮加上想要趕快玩，所以照片拍得沒有很好，請多見諒
1. 房間
2. 設施
 2-1. 商務中心 2-2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【湯屋開箱】冒煙的石頭溫泉度假旅館~宜蘭礁溪平價泡湯推薦~歐舒丹備品</title>
      <link>https://CYTien.github.io/spring-smoking-rock/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 17:31:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/spring-smoking-rock/</guid>
      <description>直接看價格
直接看湯屋
最近假日呢~我跟男友都會做個半日遊的小旅行，上禮拜天去了宜蘭，我們決定在回台北之前，去礁溪泡個湯再回去。
之前去過很有名的蔥澡，這次想說去個不一樣的地方，沒想到體驗意外的覺得很棒，所以想要分享一下
冒煙的石頭位置從火車站走過去大約7分鐘、從轉運站走過去約12分鐘，兩邊走過去都很方便~外面就是很多小吃的那條路，可以先買杯飲料或是小吃再走過去泡湯~
不過他的外觀其實蠻普通的哈哈，之前經過的時候都不會特別注意，而且大廳比較小，又塞了一個咖啡店，就不太有旅店的感覺
進去之後，走到最裡面的櫃檯
可以先跟櫃台詢問了一下價格
價格 我們選擇最便宜的~雙人湯屋假日單池980元，可以泡1.5個小時，裡面是沒有床的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】PANDA-MAMA 麻辣干鍋~台北遼寧夜市平價美食</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-panda-mama/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 14:58:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-panda-mama/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
這家麻辣干鍋已經來吃好幾次了，但是每次來都忘記拍照哈哈，太餓而且餐點太香了，每次都隨便拍拍就開吃了
不過麻辣乾鍋真的是太好吃了，所以想先跟大家分享，之後去再補拍照片
麻辣干鍋的外觀跟一般小吃店差不多，一進去店員會先量體溫，接著帶位、給菜單跟檸檬水
菜單 麻辣干鍋不是湯的那種火鍋唷，他是用一些醬料下去干炒的，記得有次看到一群人以為是小火鍋進來，結果跟店員確認後又走出去了，略顯尷尬哈哈
**11/8更新:目前價格好像是這張菜單每項再多個5塊，不過我沒有拍到新菜單，下次再更新新菜單
***2021/1/30 更新菜單</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】哈哈羅55泰式船麵ก๋วยเตี๋ยวเรือ米粉湯~台北信義安和站平價美食</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-hahalo55/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 15:02:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-hahalo55/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
有天路過信義路的這個街口，發現這家店有好多人在排隊，一查之下發現哇 價格好便宜阿，於是這家店就進了想吃的名單之中。
這家店晚上6點才開，我們大概六點半左右到的，位置就已經滿了，還有人在旁邊排隊，不過它的位置其實也蠻少的啦
到了之後才發現，他只營業到九月底阿，不過只是搬家啦，之後想吃的話還可以到他的新店吃。但是他好像在士林有開分店，看照片長得好像更美，如果不覺得遠的人可以到士林店去吃看看~
在等待的時候，先畫菜單，再來之前，就聽說泰國人比起台灣人，一餐不會吃很多，台灣人的份量對他們來說其實偏大，所以雖然一碗才55元，但是是泰國人的份量唷
不過這樣也好哈哈，才有胃可以吃其他的小點心
菜單 本來想要點炸餛飩皮，結果沒了😭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【茶店開箱】城市草倉 C-tea loft</title>
      <link>https://CYTien.github.io/tea-c-tea-loft/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:07:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/tea-c-tea-loft/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
在台大的旁邊巷子裡面，有很多很棒的咖啡店，要讀書或是用電腦的時候，總是會想要到外面的咖啡店工作來增加效率。有天偶然發現了這家店。這家店不賣咖啡，而是只有賣茶，如果很怕咖啡因的人還可以選擇無咖啡因的茶，去過一次之後，馬上晉升為我的愛店之一了，不知道要去哪的時候就來這家店，這家店有兩隻貓貓，會怕的人要注意唷，不過雖然我也怕貓，但是久了也就習慣了
外觀其實不太起眼哈哈，有點隱藏在小巷子裡面，沒注意看的話就會不小心錯過他
裡面的座位很多~基本上大部分的座位都有附插座，在這邊不怕沒電。而且這家店不限時，如果你有辦法的話，可以從早做到晚哈哈，不過不可以離開這邊去外面吃東西或是帶外食進來吃唷。
還有一點是如果不是寒暑假的話，學生會很多，尤其是假日，我之前好像大概一點多左右去吧，就都沒位置了，整個店都是滿的好可怕，因為這邊就算是假日高峰期也沒有限時間，要是再碰上期中期末的話簡直是不用期待還有位置了。平日的話人就不會很多，算是很舒適呢!要來的話要注意看看時間唷，或是打電話問看看還有沒有位置。
這個草地我覺得很可愛，不過我還沒坐過這裏哈哈，久坐的話好像不太適合席地而坐(?
(題外話，下面這區的家具是之前股癌葉配的家具哈哈，走走家具，方便帶著走，我是不知道到底有沒有方便啦，不過看到實體覺得蠻新奇的)
菜單 進來後，老闆會先問有幾人，他會幫你安排座位，如果像是什麼幾點還會有多少朋友要來啊，都可以先跟老闆說，他會跟你說還有哪裡可以坐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【保養品試用】bffect 10%果酸 &#43; 0.5%水楊酸衍生物 30ml 試用 a.k.a.抗痘大功臣</title>
      <link>https://CYTien.github.io/bffect-product-usde/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 21:48:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/bffect-product-usde/</guid>
      <description>直接看實測照片
直接看官網資訊
嗨嗨 我好像很久沒有更新了，上個月的時候覺得心情抑鬱，覺得所有事情都做不好，文章也很久沒有動力更新。之所以想要跟大家分享這個，也是因為最近長了很多的痘痘，尤其是下巴，其實我覺得是因為內分泌失調的關係哈哈，之前因為工作上壓力太大，有一陣子也是狂長痘，因為我平時長痘的時候都是生理痘阿，或是辣吃太多火氣比較大，一開始我以為這次也是這樣，擦個茶樹精油過幾天就好了。
不過沒想到過了好幾天，痘痘消的少就算了，還一直狂冒出其他顆，此時我才察覺案情不單純，原來是因為內分泌失調，這種是做棘手的痘痘，因為要短時間讓心情變好不容易啊嗚嗚。
這個時候，剛好我本來的酸類已經用完了，本來在使用的是The Ordinary的水陽花酸，就在考慮是不是要再買一罐，不過我其實是百齡果教徒哈哈哈(不曉得大家有沒有在聽podcast)，他們很久之前就有在葉配這個，之前一直都沒注意，可能是因為最近需要，突然就傳到我的耳朵裡了，上網查了一下，其實他們也有所謂&amp;rsquo;致敬&amp;rsquo;負評，然後大家使用的心得其實我也看不出來到底是不是葉配。
不過我考慮了許久，想說還是買買看好了，反正也不貴，然後網站上還主打30天滿意保證活動，就是說30天內用過後不滿意可以退貨啦，不過我覺得就算我用完後不滿意大概也不會退貨，所以就沒有研究了，有興趣的可以自行研究他的細則-&amp;gt;30天滿意保證
喔 然後他們好像不定期會有商品打折，所以可以觀望看看再下單，不過我有急用，所以就直接下單我需要的了，不過我用了百齡果的折扣碼:i believe，這個網站是1000免運，用了折扣碼是500免運，雖然我只想買一罐，不過果然還是想要免運費，所以就湊兩罐了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【電影開箱】屍速列車：感染半島~心得</title>
      <link>https://CYTien.github.io/movie-bando/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 17:10:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/movie-bando/</guid>
      <description>今天剛看完屍速列車的續集，想記錄一下心得，我是在完全不知道第二集劇情的情況下去看的哈哈
續集韓文標題是半島，半島就是指南韓那個地方，他的設定是上一集釜山行的四年後。故事一開始是主角在四年前逃離南韓所搭的船作為序幕，主角是軍人，帶著姊姊一家人想逃離南韓。不過在四年後，已經沒有人稱呼南韓為韓國了，大家都以半島來稱呼。
在四年前主角逃離半島時，搭的船不幸出現了感染者，造成主角姐姐與姪子變成僵屍，只有姊夫與主角活著到了香港。
到達香港後，他們並無法成為難民，他們只能苟延殘喘的生活在香港這個高壓的土地上，並且不會講廣東話更是讓他們的生活雪上加霜，他與姐夫在小吃店的談話被香港人聽到後，被所有人表示不歡迎來自半島的人，就連老闆也表態不收錢希望他們離去，雖然這種情況令人憤怒，但是不免讓人思考，如果今天我是香港人的話，那我的態度呢?就像是之前移民法的討論，幫助不是本國籍的人，讓他們享有福利，是否真的會擠壓到本來生活在這個國家的人呢?而他們在新地方的生活如果備受本地歧視與排擠是否會引發新的社會問題?
在半島爆發了這種病之後，電影裡面附近各國都有收留一部份半島居民，不過人數過多，各個國家還是有提出已無法再繼續接應半島居民了，而剩下的人就只能留在半島。
在這種狀況下，果然會有商人提出，回去半島找尋島上的人們不需要的黃金與美金，人都是自私的，有錢甚麼都做得到，主角的姐夫在金錢的驅使下答應了，主角為了保護姐夫，只能陪同一起出發。
到達後，昔日的景象令一行人不勝唏噓，而昔日的看板寫著這是個可以安心居住的國家更是產生了諷刺感，短短四年，島上便已一片廢墟
在島上的冒險中，有許多與僵屍打鬥的畫面，而他們遇到了遺留在島上的軍人，以及主角當初見死不救的媽媽與女兒，沒有想到媽媽還在島上生活著，並且帶著女兒，而主角當初搭的那艘船，也僅僅是讓他與姐夫活下來而已，人生沒有絕對的好與壞，有可能險境中生存著，也有可能以為是好的，卻來個大反轉。
而那群軍人，在疫情爆發前本來是保護著居民的，他們有一整個組織，會去外面蒐集物資，互相幫助生存，也持續跟外界聯繫，希望有人來救他們，卻隨著時間過去而日漸絕望，使人的性格都產生了改變，開始以殺戮為樂，將找到的活人稱為野狗，強制他們與殭屍來場生存戰。
電影中，可以看出韓國人與親人間的情誼很深，就算主角與姐夫之間姊姊的聯繫斷了，但是只要姐夫還在，他都不會將姐夫棄之不顧，而媽媽與兩個女兒以及爺爺的組合也是，就算沒有血緣關係，已經有的羈絆並不會輕易斷開。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】SOH Espresso Cafe</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-soh-espresso-cafe/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 13:51:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-soh-espresso-cafe/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看詳細資訊
在一個周休二日，不是閒來無事的我們決定到基隆吃點海鮮，吃完後就要去咖啡廳待一下，決定到上次查到，但是沒去的SOH Espresso Cafe
他離基隆市區不遠，不過要小走一下，在一個巷子裡面，裡面黑漆漆的一片，不仔細真的不會發現呢哈哈
裡面位置不多，是一家小店，這家店還有店貓，他感覺很聰明，而且願意給人碰，不過我怕動物，所以就沒有玩他了
SOH Espresso Cafe 目前只有開放一樓，二樓目前是不可以上去的。每個位置都有插頭可以使用，非常方便，不過不知道為啥，我的手機在裡面的訊號不太好。廁所在樓梯下麵，也是一個小廁所，馬桶是藍色的很可愛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】setto salone 待客廳</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 18:48:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看咖啡廳資訊
在台南有很多老屋的咖啡店，不過其實我平常在台南很少去特別的咖啡店哈哈
這次特別來了這家，位在巷子裡面，他很可愛的地方是一樓是理髮廳，咖啡廳要從旁邊的樓梯上去二樓，三樓是好像是一個幫忙設計/製作網頁的工作室，好像一~三樓都是有關連的吧
一上樓，店員就會上來招呼 這句是廢話哈哈，不過這家店空間不太大，二樓大概只能做得下八人左右吧
左邊還有兩個座位，不過沒有拍到
整體有復古的元素，但是又有現代設計的感覺，煮咖啡的吧檯也蠻可愛的
三樓好像也有座位吧，不過不太確定是可不可以開放的，不過因為廁所在三樓，所以會看到三樓也有座位區
座位上都有插頭，也有wifi，當天冷氣好像不怎麼冷，待久了覺得有點熱，頭頂上的吊燈感覺也是個熱源哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【飯店開箱】煙波大飯店台南館 Lakeshore Hotel Tainan</title>
      <link>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</guid>
      <description>直接看房間
直接看健身房
直接看泳池
直接看早餐
直接看飯店資訊
雖然連假出去玩，住宿的花費一定不少，但是就算是這樣，住了兩天青旅後，還是應該要住個飯店讓自己爽一下對吧!!所以找了台南目前價格跟房間都看起來不錯的煙波大飯店，從agoda上面訂了豪華特大房，兩人一晚約4635元，包含早餐，訂好後期待了好幾天，就希望連假能趕快到，好好享受一下飯店
接著連假終於來啦，煙波飯店的外觀當天忘了拍照哈哈，以下兩張圖片都取自官網，不過官網的圖片跟實際上看到的樣子沒啥差別，晚上看起來更好看
停車場在面對飯店的左手邊，汽車跟機車都可以停到裡面，停進去後會獲得一個磁卡，要保管好，要開車騎車離開時要先到大廳消磁。從大廳走進去的話會有迎賓的服務員，他們站在門口幫進去的客人量體溫，進去後往走手邊走就是check in的櫃檯，櫃台有好幾個，而且是24小時服務的，不過櫃台這邊我忘了拍哈哈，右手邊是他的大廳，還蠻大的，有好幾個座位，不過這邊座位區沒有插頭。
check in完後一樣會給兩張磁卡，搭電梯的時候要記得逼一下，才有辦法按你的房間樓層，只有到1樓大廳不用按，1樓是大廳跟餐廳，吃早餐的時候是到他裡面的餐廳癮糧；B3~B1是地下停車場；2樓有健身房、泳池跟三溫暖等設施；2~13樓是客房；頂樓好像是會員交誼廳，這個我上不去所以就不知道長怎樣了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【青旅開箱】Oinn Hotel &amp; Hostel 巷弄輕旅~台南中西區住宿推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</guid>
      <description>直接看房間
直接看公共區域
直接看女生浴室
直接看早餐
直接看青旅資訊
今年的端午連假有四天，而且近期台灣疫情比較趨緩，當然忍不住想要在國內來個小旅行，說是旅行，其實只是回家鄉玩啦哈哈，不過因為剛好看到一家很~可愛的青旅，實在是太想住住看了，所以雖然家在台南，還是訂了這家巷弄青旅住住看，一人一晚大約600多不到700，我個人是覺得不貴啦，因為喜歡比較假掰文青一點的住宿哈哈哈。
我覺得巷弄青旅的名字也取的很棒，青旅跟輕旅有諧音，加上台南的巷子很多，整個加起來就是說，在台南古都巷弄間來場輕旅行吧 這種感覺
巷弄輕旅其實有兩個入口，從比較大的巷子進去看到的入口比較小，小巷子的入口比較像是正門，因為比較大，旁邊可以停的機車位也比較多
這個是大門的樣子</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】松發肉骨茶~台北忠孝復興美食推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 20:54:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
週五下班後，因為想去SOGO逛逛，所以查了下SOGO有什麼值得吃的店，便看到了這家肉骨茶店，雖然是炎炎夏日，但是店面跟餐點看起來都頗可愛，還是想吃看看。
肉骨茶是一種用帶肉的骨頭與中藥材熬製多個小時的湯，通常會拌著白飯或油條一起食用。這道菜在馬來西亞與新加坡之間爭論不休，雙方堅持他們是起源地，不過據信是中國福建傳過去的，究竟是先傳到哪邊就不知道了。
今天吃的這間松發肉骨茶是新加坡版本的，新加坡比較像是潮州派的，所以裡面會加比較多的胡椒。
店的外觀蠻可愛的，外面有一個展示的小攤車，我猜可能是從攤車發跡的。
其中一區的位置是一種在窗邊吃飯的感覺，如果看出去不是百貨公司的美食街感覺應該會更好哈哈，他窗邊的單人座下面都有掛鉤可以掛包包，算是蠻貼心的設計。
到了座位上，上面已經放好餐具了，還有包裝蠻可愛的濕紙巾，桌上還有一個小垃圾桶
菜單 菜單部分蠻有質感的，不過一頁的菜很少，要翻很多頁就是了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】民生工寓coffee essential</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
今天想跟大家分享的這家很棒的咖啡店，就是位在民生社區的民生工寓，他在台塑大樓後面，雖然說離捷運站有點距離，但是走幾步路，享受一下民生社區的氛圍，感覺還是非常棒的
一進門，裡面有分為好幾個區塊，有可以單人座的吧檯、也有可以欣賞到外面風景的四人座位，特別喜歡他那個有透明窗的座位，可以很直接地欣賞到街道風情，如果看書看累得還可以抬起頭來休息一下，噢 然後他前面還有小檯燈，感覺在燈下喝咖啡用電腦特別的可愛，桌下也有可以插座的地方
除了單人座位，其他的位置也很適合三五好友在這邊聚會，不過如果是想要很安靜的咖啡廳的話，可能這邊就不太適合哈哈，因為這邊大家算是用正常音量在聊天，不過也不會到很吵的那種，如果想要去很安靜的咖啡廳的話，可能就要自己斟酌看看
後面的座位也很可愛，白天會有陽光灑進來
菜單 入座後，店員會拿菜單給你，有咖啡跟點心
覺得價格以咖啡廳來說，不會到很貴，而且他也有不少的手沖咖啡，冬季的時候也可以試試它的熱紅酒，蠻值得一試的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【零食開箱】韓國CW大蒜麵包餅乾</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:47:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</guid>
      <description>哈囉~大家好~不知道大家知道最近很紅的大蒜麵包餅乾嗎~
最近同事跟補習班老師都有推薦這個餅乾，聽說很適合邊追劇邊吃，聽了之後真的是很心動。
某次經過光南的時候剛好有看見他的身影，結果看到價錢嚇了一跳哈哈，沒想到賣這麼貴，只好放棄。
不過沒想到後來偶然用了便宜的價格買到了，覺得一定要分享一下
他打開來裡面是長這樣，不知道為什麼覺得拍起來好像很少哈哈
每一片餅乾大小大約是這樣
不知道大家有沒有吃過吐司邊餅乾，就是花蓮車站外面的土產店，會賣一盒一盒的炸吐司邊餅乾，
吃起來就很像是那種餅乾，只是它的口感更酥脆，而且它是小圓麵包上面塗了大蒜醬，拿去炸後再
裹上糖粉的感覺，所以吃起來鹹甜鹹甜的
喜歡這種口味的人覺得可以去嘗試看看，吃了之後真的是了解為什麼說是很適合邊追劇邊吃</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>