<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/</link>
    <description>Recent content on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2020 18:48:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】setto salone 待客廳</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 18:48:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-setto-salone/</guid>
      <description>在台南有很多老屋的咖啡店，不過其實我平常在台南很少去特別的咖啡店哈哈
這次特別來了這家，位在巷子裡面，他很可愛的地方是一樓是理髮廳，咖啡廳要從旁邊的樓梯上去二樓，三樓是好像是一個幫忙設計/製作網頁的工作室，好像一~三樓都是有關連的吧
一上樓，店員就會上來招呼 這句是廢話哈哈，不過這家店空間不太大，二樓大概只能做得下八人左右吧
左邊還有兩個座位，不過沒有拍到
整體有復古的元素，但是又有現代設計的感覺，煮咖啡的吧檯也蠻可愛的
三樓好像也有座位吧，不過不太確定是可不可以開放的，不過因為廁所在三樓，所以會看到三樓也有座位區
座位上都有插頭，也有wifi，當天冷氣好像不怎麼冷，待久了覺得有點熱，頭頂上的吊燈感覺也是個熱源哈哈
菜單上面寫每人低消是160元，不過仔細看菜單，有到160元的飲料實在是不多，如果是吃下午茶的話，餐點我覺得有點小貴。結果好像是平常會有小點心小蛋糕之類的可以點，不過當天去沒有，所以好像就不用care那個160元了，所以我最後就點了一杯摩卡白白咖啡
我其實不太會鑑賞咖啡哈哈，不過這杯我覺得不錯~沒有黑咖啡的酸澀感，又不會太甜膩，整體恰到好處，一杯咖啡，加上一本書，感覺可以做一個下午，很有台南的感覺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【飯店開箱】煙波大飯店台南館 Lakeshore Hotel Tainan</title>
      <link>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</guid>
      <description>雖然連假出去玩，住宿的花費一定不少，但是就算是這樣，住了兩天青旅後，還是應該要住個飯店讓自己爽一下對吧!!所以找了台南目前價格跟房間都看起來不錯的煙波大飯店，從agoda上面訂了豪華特大房，兩人一晚約4635元，包含早餐，訂好後期待了好幾天，就希望連假能趕快到，好好享受一下飯店
接著連假終於來啦，煙波飯店的外觀當天忘了拍照哈哈，以下兩張圖片都取自官網，不過官網的圖片跟實際上看到的樣子沒啥差別，晚上看起來更好看
停車場在面對飯店的左手邊，汽車跟機車都可以停到裡面，停進去後會獲得一個磁卡，要保管好，要開車騎車離開時要先到大廳消磁。從大廳走進去的話會有迎賓的服務員，他們站在門口幫進去的客人量體溫，進去後往走手邊走就是check in的櫃檯，櫃台有好幾個，而且是24小時服務的，不過櫃台這邊我忘了拍哈哈，右手邊是他的大廳，還蠻大的，有好幾個座位，不過這邊座位區沒有插頭。
check in完後一樣會給兩張磁卡，搭電梯的時候要記得逼一下，才有辦法按你的房間樓層，只有到1樓大廳不用按，1樓是大廳跟餐廳，吃早餐的時候是到他裡面的餐廳癮糧；B3~B1是地下停車場；2樓有健身房、泳池跟三溫暖等設施；2~13樓是客房；頂樓好像是會員交誼廳，這個我上不去所以就不知道長怎樣了
今天住的是七樓，從七樓的電梯間可以看到二樓的泳池，整個超期待的，還可以看到位在附近的台南美術館，蠻不錯的，只是好像建了一段時間了，所以建築有點黃黃的了哈哈
接下來進到了客房啦~老實說有點失望哈哈，雖然跟官網上的差不多啦，但是就覺得有些小細節應該可以做得更好吧，整體感覺就是一般的商務飯店，就連電視台就是普通的機上盒那種，而且沒有很多台。
他的窗邊可以看到一點點的台南美術館，算是還不錯，不過他沒有做陽台就有點可惜了，而且他的窗戶中間有個鋼梁擋住了中間，男友說是因為他們用的建材不算是很好的建材，所以用這個鋼梁在中間，如果有颱風來的話比較安全，窗戶比較不會破掉
浴室也是普通的浴室，不過有附浴缸，但是因為都去泳池那邊洗澡，所以其實沒有用到他的淋浴間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【青旅開箱】Oinn Hotel &amp; Hostel 巷弄輕旅~台南中西區住宿推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</guid>
      <description>今年的端午連假有四天，而且近期台灣疫情比較趨緩，當然忍不住想要在國內來個小旅行，說是旅行，其實只是回家鄉玩啦哈哈，不過因為剛好看到一家很~可愛的青旅，實在是太想住住看了，所以雖然家在台南，還是訂了這家巷弄青旅住住看，一人一晚大約600多不到700，我個人是覺得不貴啦，因為喜歡比較假掰文青一點的住宿哈哈哈。
我覺得巷弄青旅的名字也取的很棒，青旅跟輕旅有諧音，加上台南的巷子很多，整個加起來就是說，在台南古都巷弄間來場輕旅行吧 這種感覺
巷弄輕旅其實有兩個入口，從比較大的巷子進去看到的入口比較小，小巷子的入口比較像是正門，因為比較大，旁邊可以停的機車位也比較多
這個是大門的樣子
大門一進去左邊有個行李放置區，因為他們是可以先去借放行李的，然後再往裡面走，就是check in的櫃台
櫃台對面有個小車車，上面會放一些古早的小零食，如果想要購買就直接投錢就可以拿走了，一樓的電梯旁邊有一個飲料販賣機，裡面有一些冷飲跟小餅乾，還有便宜的耳機可以購買，來這邊住千萬要記得帶有線的耳機，不然你想要看電視的話，就要來販賣機買了，或是直接看無聲的電視
check in的時候，他會確認每位客人的基本資料，以及一些注意事項，還有因為現在是疫情期間，還會量體溫，噢 這家住宿有提供毛巾、沐浴乳、洗髮精，但是牙刷、牙膏、刮鬍刀等等，就不另外提供，要自備的，不過如果忘記帶的話，可以到櫃檯旁邊做購買，有個良心小商店，投幣進去後就可以拿走了。(題外話我覺得Or2的小牙膏真的是太可愛了，不過我有帶牙膏，特別再買一個的話蠻白癡的，所以就看看而已QQ)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】松發肉骨茶~台北忠孝復興美食推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 20:54:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</guid>
      <description>週五下班後，因為想去SOGO逛逛，所以查了下SOGO有什麼值得吃的店，便看到了這家肉骨茶店，雖然是炎炎夏日，但是店面跟餐點看起來都頗可愛，還是想吃看看。
肉骨茶是一種用帶肉的骨頭與中藥材熬製多個小時的湯，通常會拌著白飯或油條一起食用。這道菜在馬來西亞與新加坡之間爭論不休，雙方堅持他們是起源地，不過據信是中國福建傳過去的，究竟是先傳到哪邊就不知道了。
今天吃的這間松發肉骨茶是新加坡版本的，新加坡比較像是潮州派的，所以裡面會加比較多的胡椒。
店的外觀蠻可愛的，外面有一個展示的小攤車，我猜可能是從攤車發跡的。
其中一區的位置是一種在窗邊吃飯的感覺，如果看出去不是百貨公司的美食街感覺應該會更好哈哈，他窗邊的單人座下面都有掛鉤可以掛包包，算是蠻貼心的設計。
到了座位上，上面已經放好餐具了，還有包裝蠻可愛的濕紙巾，桌上還有一個小垃圾桶
菜單部分蠻有質感的，不過一頁的菜很少，要翻很多頁就是了
整個菜單看下來，覺得主食好像沒有到太貴，不過有些小菜價格跟主食一樣貴
最後點了 #豬肚拼豬里肌肉湯 加點米飯&amp;amp;油條 #麻辣滷豬腳乾麵線 #滷大腸 #滷豆皮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】民生工寓coffee essential</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</guid>
      <description>今天想跟大家分享的這家很棒的咖啡店，就是位在民生社區的民生工寓，他在台塑大樓後面，雖然說離捷運站有點距離，但是走幾步路，享受一下民生社區的氛圍，感覺還是非常棒的
一進門，裡面有分為好幾個區塊，有可以單人座的吧檯、也有可以欣賞到外面風景的四人座位，特別喜歡他那個有透明窗的座位，可以很直接地欣賞到街道風情，如果看書看累得還可以抬起頭來休息一下，噢 然後他前面還有小檯燈，感覺在燈下喝咖啡用電腦特別的可愛，桌下也有可以插座的地方
除了單人座位，其他的位置也很適合三五好友在這邊聚會，不過如果是想要很安靜的咖啡廳的話，可能這邊就不太適合哈哈，因為這邊大家算是用正常音量在聊天，不過也不會到很吵的那種，如果想要去很安靜的咖啡廳的話，可能就要自己斟酌看看
後面的座位也很可愛，白天會有陽光灑進來
入座後，店員會拿菜單給你，有咖啡跟點心
覺得價格以咖啡廳來說，不會到很貴，而且他也有不少的手沖咖啡，冬季的時候也可以試試它的熱紅酒，蠻值得一試的
當天點了蜂蜜威士忌拿鐵，覺得酒味偏淡，幾乎喝不太出來，蜂蜜不會太甜，與咖啡相加起來恰到好處，完美融合在一起
民生公寓在週間是不限時的，假日的話限時三小時，不過如果人數是兩個人以上的話，蠻建議大家早點來的，不然就要碰運氣看還有沒有位置了
付款的話目前都是以現金為主唷，現在可以用OCARD集點，集滿後還可以換小點心唷~如果常去的話可以集個點~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【零食開箱】韓國CW大蒜麵包餅乾</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:47:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</guid>
      <description>哈囉~大家好~不知道大家知道最近很紅的大蒜麵包餅乾嗎~
最近同事跟補習班老師都有推薦這個餅乾，聽說很適合邊追劇邊吃，聽了之後真的是很心動。
某次經過光南的時候剛好有看見他的身影，結果看到價錢嚇了一跳哈哈，沒想到賣這麼貴，只好放棄。
不過沒想到後來偶然用了便宜的價格買到了，覺得一定要分享一下
他打開來裡面是長這樣，不知道為什麼覺得拍起來好像很少哈哈
每一片餅乾大小大約是這樣
不知道大家有沒有吃過吐司邊餅乾，就是花蓮車站外面的土產店，會賣一盒一盒的炸吐司邊餅乾，
吃起來就很像是那種餅乾，只是它的口感更酥脆，而且它是小圓麵包上面塗了大蒜醬，拿去炸後再
裹上糖粉的感覺，所以吃起來鹹甜鹹甜的
喜歡這種口味的人覺得可以去嘗試看看，吃了之後真的是了解為什麼說是很適合邊追劇邊吃</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>