<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/</link>
    <description>Recent content on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jun 2020 20:54:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】松發肉骨茶~台北忠孝復興美食推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 20:54:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</guid>
      <description>週五下班後，因為想去SOGO逛逛，所以查了下SOGO有什麼值得吃的店，便看到了這家肉骨茶店，雖然是炎炎夏日，但是店面跟餐點看起來都頗可愛，還是想吃看看。
肉骨茶是一種用帶肉的骨頭與中藥材熬製多個小時的湯，通常會拌著白飯或油條一起食用。這道菜在馬來西亞與新加坡之間爭論不休，雙方堅持他們是起源地，不過據信是中國福建傳過去的，究竟是先傳到哪邊就不知道了。
今天吃的這間松發肉骨茶是新加坡版本的，新加坡比較像是潮州派的，所以裡面會加比較多的胡椒。
店的外觀蠻可愛的，外面有一個展示的小攤車，我猜可能是從攤車發跡的。
其中一區的位置是一種在窗邊吃飯的感覺，如果看出去不是百貨公司的美食街感覺應該會更好哈哈，他窗邊的單人座下面都有掛鉤可以掛包包，算是蠻貼心的設計。
到了座位上，上面已經放好餐具了，還有包裝蠻可愛的濕紙巾，桌上還有一個小垃圾桶
菜單部分蠻有質感的，不過一頁的菜很少，要翻很多頁就是了
整個菜單看下來，覺得主食好像沒有到太貴，不過有些小菜價格跟主食一樣貴
最後點了 #豬肚拼豬里肌肉湯 加點米飯&amp;amp;油條 #麻辣滷豬腳乾麵線 #滷大腸 #滷豆皮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】民生工寓coffee essential</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</guid>
      <description>今天想跟大家分享的這家很棒的咖啡店，就是位在民生社區的民生工寓，他在台塑大樓後面，雖然說離捷運站有點距離，但是走幾步路，享受一下民生社區的氛圍，感覺還是非常棒的
一進門，裡面有分為好幾個區塊，有可以單人座的吧檯、也有可以欣賞到外面風景的四人座位，特別喜歡他那個有透明窗的座位，可以很直接地欣賞到街道風情，如果看書看累得還可以抬起頭來休息一下，噢 然後他前面還有小檯燈，感覺在燈下喝咖啡用電腦特別的可愛，桌下也有可以插座的地方
除了單人座位，其他的位置也很適合三五好友在這邊聚會，不過如果是想要很安靜的咖啡廳的話，可能這邊就不太適合哈哈，因為這邊大家算是用正常音量在聊天，不過也不會到很吵的那種，如果想要去很安靜的咖啡廳的話，可能就要自己斟酌看看
入座後，店員會拿菜單給你，有咖啡跟點心，當天只拍了咖啡那面忘了拍點心那頁
覺得價格以咖啡廳來說，不會到很貴，而且他也有不少的手沖咖啡，冬季的時候也可以試試它的熱紅酒，蠻值得一試的
當天點了蜂蜜威士忌拿鐵，覺得酒味偏淡，幾乎喝不太出來，蜂蜜不會太甜，與咖啡相加起來恰到好處，完美融合在一起
民生公寓在週間是不限時的，假日的話限時三小時，不過如果人數是兩個人以上的話，蠻建議大家早點來的，不然就要碰運氣看還有沒有位置了
付款的話目前都是以現金為主唷，現在可以用OCARD集點，集滿後還可以換小點心唷~如果常去的話可以集個點~
 民生工寓時間⏰:平日12:00～21:00；假日(含國定假日)10:00～21:00</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【零食開箱】韓國CW大蒜麵包餅乾</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:47:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cookie-cwthebagettechips/</guid>
      <description>哈囉~大家好~不知道大家知道最近很紅的大蒜麵包餅乾嗎~
最近同事跟補習班老師都有推薦這個餅乾，聽說很適合邊追劇邊吃，聽了之後真的是很心動。
某次經過光南的時候剛好有看見他的身影，結果看到價錢嚇了一跳哈哈，沒想到賣這麼貴，只好放棄。
不過沒想到後來偶然用了便宜的價格買到了，覺得一定要分享一下
他打開來裡面是長這樣，不知道為什麼覺得拍起來好像很少哈哈
每一片餅乾大小大約是這樣
不知道大家有沒有吃過吐司邊餅乾，就是花蓮車站外面的土產店，會賣一盒一盒的炸吐司邊餅乾，
吃起來就很像是那種餅乾，只是它的口感更酥脆，而且它是小圓麵包上面塗了大蒜醬，拿去炸後再
裹上糖粉的感覺，所以吃起來鹹甜鹹甜的
喜歡這種口味的人覺得可以去嘗試看看，吃了之後真的是了解為什麼說是很適合邊追劇邊吃</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>