<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台北 on YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97/</link>
    <description>Recent content in 台北 on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Mar 2021 09:22:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/tags/%E5%8F%B0%E5%8C%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【野生眉開箱】野生眉雕塑初體驗~Fang半永久紋繡美學</title>
      <link>https://CYTien.github.io/fluffy-brows-tutorial-share/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 09:22:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/fluffy-brows-tutorial-share/</guid>
      <description>直接看照片
嗨嗨 今天想跟大家分享一下弄眉毛的初體驗~~
先說一下~以下純屬個人感受唷~這也是第一次用眉毛 所以可能有些地方不是很了解
其實以前的我覺得眉毛用畫的就可以了 幹嘛要去霧眉漂眉什麼的
但是出社會以後 覺得那畫眉的五分鐘對我來說是多麼的珍貴阿
而且我的眉毛算是稀疏型的 個人覺得不畫真的就是沒精神</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】InsingerKaffee 硬性格咖啡 自家烘焙咖啡~台北中山國中站韓風不限時咖啡廳</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-insingerkaffee/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 23:22:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-insingerkaffee/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
這家咖啡館在中山國中站的巷子裡面
很像是社區型小店 但是裡面的風格整個很棒 有點韓風
座位有高腳椅區 兩人區 跟大桌區</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】Black Bottle 黑瓶小館~民生社區餐酒館美食</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-blackbottle/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-blackbottle/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
這是家隱身在民生社區裡的小店 很久之前有來吃過一次 當時為之驚豔啊
所以這次是二訪
外面長的蠻小酒館風的 如果天氣好坐在外面好像也不錯
一進去的吧檯前面就是料理的地方
在進去的話就是調酒的吧檯 大部分的座位都在這裡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】明水然無菜單鐵板燒-慶城店~慶城街無菜單料理</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-teppanyaki/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 16:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-teppanyaki/</guid>
      <description>直接看食物
直接看餐廳資訊
其實這是聖誕節的時候去吃的了 不過現在才打心得哈哈
為了慶祝聖誕節🎄 預約了這家店
他是一家無菜單鐵板燒料理
因為是聖誕節 只有1890、2180、3000這三種價位
1890跟2180主要是差在其中的草蝦會換成雪長蟹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】紅燈榮擔仔麵-延吉店~國父紀念館平價小吃店推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-hongdengrong/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 16:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-hongdengrong/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
今天想要推薦大家的是這家國父紀念館的小吃店
東區的餐廳價位真的是蠻高的 但是延吉街上面有不少小吃可以選擇
這家是走精緻路線的台式小吃店 可以看得出來他還蠻窗明几淨的
不過他的味道卻是一點都不馬乎
位置雖然不算少 但是吃飯時間人也蠻多的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【酒吧開箱】隱城·小城外Hidden City·Bar CityNorth</title>
      <link>https://CYTien.github.io/bar-hiddencitybarcitynorth/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 23:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/bar-hiddencitybarcitynorth/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看酒吧資訊
這家店的外觀看起來暗暗的 很容易錯過
不過一進去 裡面長得超級可愛的
有種復古的電影院🎥 12/6才正式開幕的
如果是現場候位的話 可以先在一樓站著喝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【茶店開箱】紅木屋 Caf&#39;e Waffles/紅木屋休閒茶館~貓空假日好去處</title>
      <link>https://CYTien.github.io/tea-redwooden/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 15:35:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/tea-redwooden/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
上次為了要有位置，在&amp;quot;生活在他方-貓空店&amp;quot;一開店的時候就去了，但是他有限三小時，導致很快就要離開了😥
因為想說才下午三點，就離開貓空感覺還很早，就決定找個其他店多待一會兒
往回走的路上，隨意找了間看起來不錯的店就進去了
這是家茶店，因為主要是想要找可以久坐跟可以插電的店，這家店都有覺得很棒哈哈
他雖然不像是網美店一樣的裝潢，不過也是窗明几淨，店員也都很親切，如果有人太過大聲喧嘩店員也會去良性勸導
我們坐在他最上面那層，不過他下面好像還有其他層，算是蠻大的
菜單 他們的低消是一人一份餐點，價錢沒有到非常便宜，不過餐點種類蠻多的，看起來蠻適合家庭出遊的時候來吃的店，可以多人分食</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡店開箱】生活在他方-夜貓店~貓空假日休閒約會好去處</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-elsewhere-mao/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-elsewhere-mao/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看資訊
不知道大家有沒有看過米蘭昆德拉的生活在他方，其實我沒有看完，不過我總是會被一些用書名當作咖啡店名字的店所吸引哈哈
生活在他方一開始在中正紀念堂那邊開的，大學的時候去過一次，沒想到後來聽說他在貓空也開了一家，雖然中正紀念堂那家很棒，不過貓空的他的風景真的是在平地的店難以比擬的
好幾個月前去過一次，前幾個禮拜又去了一次哈哈，這家店實在是太多人了，第一次去的時候差點想說不等了，不過還好剛好遇到朋友跟他們併桌才有位置，這次決定一早就出發
果然到的時候還有很多位置可以選擇~我們就選了上次很想坐的戶外位置
可以看到山下的風景，心情真的是很好，加上剛入秋，不會太熱，不過晚上的話天氣可能就會有點太涼，要記得自己帶外套唷
我們是坐到貓纜的貓空站在走過去的，要走一段時間唷，可能大約15分鐘左右，走到他那邊會看到這個牌子，沿著樓梯下去就是囉
走進去左邊是他的書店區，裡面有賣一些比較特別的書，不過如果要拿到位置上閱讀的話，就要先結帳唷
到了後先跟店員說幾位~他會安排入坐，或是安排候位</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【烘焙體驗開箱】Funsiamo 玩美烘焙體驗 台北京站門市~閨蜜情侶親子假日休閒約會好去處</title>
      <link>https://CYTien.github.io/baking-funsiamo-qsquare/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/baking-funsiamo-qsquare/</guid>
      <description>直接看資訊
最近幾年有很多自己做甜點的店，很久之前曾經去過其中一家，還蠻好玩的，今年男友生日決定讓他自己做自己的生日蛋糕
台北自己做蛋糕的店真的是很多，看了很多家後最後決定就是Funsiamo了，因為想要兩個人一起做一個，其他很多家都是要一個人做一份甜點的，不然就要加收陪同費用，而且一人做一份感覺太沒有分工合作的fu了
還有就是他的菜單的官網也做得比較有質感哈哈，有些做的比較可愛，但是我比較想要感覺時尚一點的；再來就是他的點也不少，可以找到距離較近的分店
不過最重要的就是他不用自己洗碗啦~多年前去的那家店就是自己使用過的設備自己要清洗，這家真的是懶人可以去的店哈哈
當天去的是京站的分店，位在二樓的內衣專櫃裏面，繞了一圈想說怎麼找不到，還以為跑錯地方，原來是隱藏在一堆內衣之中
一進去左邊是他的櫃台，櫃台上面有一些蠟燭隻類的商品可以加購
旁邊的置物櫃店員會先請你放包包，如果做完後要在這邊吃做好的甜點好像也可以，只是餐具可能要加購吧(? 因為我們是帶回家，所以店員有幫我們用盒子裝起來，像是外面的蛋糕店一樣
進去後一人可以喝一杯飲料，飲料就放在上一張照片的紅色飲料桶裡面，一開始的時候店員就會請大家自己添。老實說這邊我還蠻失望的，因為看別人的分享是可以選不同的口味，而且是裝在外帶飲料杯裡面，但是當天去的時候就像是在外面的牛排店喝飲料一樣，沒有其他口味或是冷熱的選擇，也不能續杯，不知道是為什麼會有這樣的差別</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】PANDA-MAMA 麻辣干鍋~台北遼寧夜市平價美食</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-panda-mama/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 14:58:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-panda-mama/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
這家麻辣干鍋已經來吃好幾次了，但是每次來都忘記拍照哈哈，太餓而且餐點太香了，每次都隨便拍拍就開吃了
不過麻辣乾鍋真的是太好吃了，所以想先跟大家分享，之後去再補拍照片
麻辣干鍋的外觀跟一般小吃店差不多，一進去店員會先量體溫，接著帶位、給菜單跟檸檬水
菜單 麻辣干鍋不是湯的那種火鍋唷，他是用一些醬料下去干炒的，記得有次看到一群人以為是小火鍋進來，結果跟店員確認後又走出去了，略顯尷尬哈哈
**11/8更新:目前價格好像是這張菜單每項再多個5塊，不過我沒有拍到新菜單，下次再更新新菜單
***2021/1/30 更新菜單</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】哈哈羅55泰式船麵ก๋วยเตี๋ยวเรือ米粉湯~台北信義安和站平價美食</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-hahalo55/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 15:02:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-hahalo55/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
有天路過信義路的這個街口，發現這家店有好多人在排隊，一查之下發現哇 價格好便宜阿，於是這家店就進了想吃的名單之中。
這家店晚上6點才開，我們大概六點半左右到的，位置就已經滿了，還有人在旁邊排隊，不過它的位置其實也蠻少的啦
到了之後才發現，他只營業到九月底阿，不過只是搬家啦，之後想吃的話還可以到他的新店吃。但是他好像在士林有開分店，看照片長得好像更美，如果不覺得遠的人可以到士林店去吃看看~
在等待的時候，先畫菜單，再來之前，就聽說泰國人比起台灣人，一餐不會吃很多，台灣人的份量對他們來說其實偏大，所以雖然一碗才55元，但是是泰國人的份量唷
不過這樣也好哈哈，才有胃可以吃其他的小點心
菜單 本來想要點炸餛飩皮，結果沒了😭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【茶店開箱】城市草倉 C-tea loft</title>
      <link>https://CYTien.github.io/tea-c-tea-loft/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 18:07:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/tea-c-tea-loft/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐點
直接看餐廳資訊
在台大的旁邊巷子裡面，有很多很棒的咖啡店，要讀書或是用電腦的時候，總是會想要到外面的咖啡店工作來增加效率。有天偶然發現了這家店。這家店不賣咖啡，而是只有賣茶，如果很怕咖啡因的人還可以選擇無咖啡因的茶，去過一次之後，馬上晉升為我的愛店之一了，不知道要去哪的時候就來這家店，這家店有兩隻貓貓，會怕的人要注意唷，不過雖然我也怕貓，但是久了也就習慣了
外觀其實不太起眼哈哈，有點隱藏在小巷子裡面，沒注意看的話就會不小心錯過他
裡面的座位很多~基本上大部分的座位都有附插座，在這邊不怕沒電。而且這家店不限時，如果你有辦法的話，可以從早做到晚哈哈，不過不可以離開這邊去外面吃東西或是帶外食進來吃唷。
還有一點是如果不是寒暑假的話，學生會很多，尤其是假日，我之前好像大概一點多左右去吧，就都沒位置了，整個店都是滿的好可怕，因為這邊就算是假日高峰期也沒有限時間，要是再碰上期中期末的話簡直是不用期待還有位置了。平日的話人就不會很多，算是很舒適呢!要來的話要注意看看時間唷，或是打電話問看看還有沒有位置。
這個草地我覺得很可愛，不過我還沒坐過這裏哈哈，久坐的話好像不太適合席地而坐(?
(題外話，下面這區的家具是之前股癌葉配的家具哈哈，走走家具，方便帶著走，我是不知道到底有沒有方便啦，不過看到實體覺得蠻新奇的)
菜單 進來後，老闆會先問有幾人，他會幫你安排座位，如果像是什麼幾點還會有多少朋友要來啊，都可以先跟老闆說，他會跟你說還有哪裡可以坐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【餐廳開箱】松發肉骨茶~台北忠孝復興美食推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 20:54:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/restaurant-songfabakkuttehtaiwan/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
週五下班後，因為想去SOGO逛逛，所以查了下SOGO有什麼值得吃的店，便看到了這家肉骨茶店，雖然是炎炎夏日，但是店面跟餐點看起來都頗可愛，還是想吃看看。
肉骨茶是一種用帶肉的骨頭與中藥材熬製多個小時的湯，通常會拌著白飯或油條一起食用。這道菜在馬來西亞與新加坡之間爭論不休，雙方堅持他們是起源地，不過據信是中國福建傳過去的，究竟是先傳到哪邊就不知道了。
今天吃的這間松發肉骨茶是新加坡版本的，新加坡比較像是潮州派的，所以裡面會加比較多的胡椒。
店的外觀蠻可愛的，外面有一個展示的小攤車，我猜可能是從攤車發跡的。
其中一區的位置是一種在窗邊吃飯的感覺，如果看出去不是百貨公司的美食街感覺應該會更好哈哈，他窗邊的單人座下面都有掛鉤可以掛包包，算是蠻貼心的設計。
到了座位上，上面已經放好餐具了，還有包裝蠻可愛的濕紙巾，桌上還有一個小垃圾桶
菜單 菜單部分蠻有質感的，不過一頁的菜很少，要翻很多頁就是了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【咖啡廳開箱】民生工寓coffee essential</title>
      <link>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 20:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/cafe-coffee-essential/</guid>
      <description>直接看菜單
直接看餐廳資訊
今天想跟大家分享的這家很棒的咖啡店，就是位在民生社區的民生工寓，他在台塑大樓後面，雖然說離捷運站有點距離，但是走幾步路，享受一下民生社區的氛圍，感覺還是非常棒的
一進門，裡面有分為好幾個區塊，有可以單人座的吧檯、也有可以欣賞到外面風景的四人座位，特別喜歡他那個有透明窗的座位，可以很直接地欣賞到街道風情，如果看書看累得還可以抬起頭來休息一下，噢 然後他前面還有小檯燈，感覺在燈下喝咖啡用電腦特別的可愛，桌下也有可以插座的地方
除了單人座位，其他的位置也很適合三五好友在這邊聚會，不過如果是想要很安靜的咖啡廳的話，可能這邊就不太適合哈哈，因為這邊大家算是用正常音量在聊天，不過也不會到很吵的那種，如果想要去很安靜的咖啡廳的話，可能就要自己斟酌看看
後面的座位也很可愛，白天會有陽光灑進來
菜單 入座後，店員會拿菜單給你，有咖啡跟點心
覺得價格以咖啡廳來說，不會到很貴，而且他也有不少的手沖咖啡，冬季的時候也可以試試它的熱紅酒，蠻值得一試的</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>