<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hotel on YEN氏少女</title>
    <link>https://CYTien.github.io/tags/hotel/</link>
    <description>Recent content in Hotel on YEN氏少女</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2020 14:34:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CYTien.github.io/tags/hotel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【飯店開箱】煙波大飯店台南館 Lakeshore Hotel Tainan</title>
      <link>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/lakeshore-hotel/</guid>
      <description>雖然連假出去玩，住宿的花費一定不少，但是就算是這樣，住了兩天青旅後，還是應該要住個飯店讓自己爽一下對吧!!所以找了台南目前價格跟房間都看起來不錯的煙波大飯店，從agoda上面訂了豪華特大房，兩人一晚約4635元，包含早餐，訂好後期待了好幾天，就希望連假能趕快到，好好享受一下飯店
接著連假終於來啦，煙波飯店的外觀當天忘了拍照哈哈，以下兩張圖片都取自官網，不過官網的圖片跟實際上看到的樣子沒啥差別，晚上看起來更好看
停車場在面對飯店的左手邊，汽車跟機車都可以停到裡面，停進去後會獲得一個磁卡，要保管好，要開車騎車離開時要先到大廳消磁。從大廳走進去的話會有迎賓的服務員，他們站在門口幫進去的客人量體溫，進去後往走手邊走就是check in的櫃檯，櫃台有好幾個，而且是24小時服務的，不過櫃台這邊我忘了拍哈哈，右手邊是他的大廳，還蠻大的，有好幾個座位，不過這邊座位區沒有插頭。
check in完後一樣會給兩張磁卡，搭電梯的時候要記得逼一下，才有辦法按你的房間樓層，只有到1樓大廳不用按，1樓是大廳跟餐廳，吃早餐的時候是到他裡面的餐廳癮糧；B3~B1是地下停車場；2樓有健身房、泳池跟三溫暖等設施；2~13樓是客房；頂樓好像是會員交誼廳，這個我上不去所以就不知道長怎樣了
今天住的是七樓，從七樓的電梯間可以看到二樓的泳池，整個超期待的，還可以看到位在附近的台南美術館，蠻不錯的，只是好像建了一段時間了，所以建築有點黃黃的了哈哈
接下來進到了客房啦~老實說有點失望哈哈，雖然跟官網上的差不多啦，但是就覺得有些小細節應該可以做得更好吧，整體感覺就是一般的商務飯店，就連電視台就是普通的機上盒那種，而且沒有很多台。
他的窗邊可以看到一點點的台南美術館，算是還不錯，不過他沒有做陽台就有點可惜了，而且他的窗戶中間有個鋼梁擋住了中間，男友說是因為他們用的建材不算是很好的建材，所以用這個鋼梁在中間，如果有颱風來的話比較安全，窗戶比較不會破掉
浴室也是普通的浴室，不過有附浴缸，但是因為都去泳池那邊洗澡，所以其實沒有用到他的淋浴間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【青旅開箱】Oinn Hotel &amp; Hostel 巷弄輕旅~台南中西區住宿推薦</title>
      <link>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:34:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CYTien.github.io/oinn-hotel-hostel/</guid>
      <description>今年的端午連假有四天，而且近期台灣疫情比較趨緩，當然忍不住想要在國內來個小旅行，說是旅行，其實只是回家鄉玩啦哈哈，不過因為剛好看到一家很~可愛的青旅，實在是太想住住看了，所以雖然家在台南，還是訂了這家巷弄青旅住住看，一人一晚大約600多不到700，我個人是覺得不貴啦，因為喜歡比較假掰文青一點的住宿哈哈哈。
我覺得巷弄青旅的名字也取的很棒，青旅跟輕旅有諧音，加上台南的巷子很多，整個加起來就是說，在台南古都巷弄間來場輕旅行吧 這種感覺
巷弄輕旅其實有兩個入口，從比較大的巷子進去看到的入口比較小，小巷子的入口比較像是正門，因為比較大，旁邊可以停的機車位也比較多
這個是大門的樣子
大門一進去左邊有個行李放置區，因為他們是可以先去借放行李的，然後再往裡面走，就是check in的櫃台
櫃台對面有個小車車，上面會放一些古早的小零食，如果想要購買就直接投錢就可以拿走了，一樓的電梯旁邊有一個飲料販賣機，裡面有一些冷飲跟小餅乾，還有便宜的耳機可以購買，來這邊住千萬要記得帶有線的耳機，不然你想要看電視的話，就要來販賣機買了，或是直接看無聲的電視
check in的時候，他會確認每位客人的基本資料，以及一些注意事項，還有因為現在是疫情期間，還會量體溫，噢 這家住宿有提供毛巾、沐浴乳、洗髮精，但是牙刷、牙膏、刮鬍刀等等，就不另外提供，要自備的，不過如果忘記帶的話，可以到櫃檯旁邊做購買，有個良心小商店，投幣進去後就可以拿走了。(題外話我覺得Or2的小牙膏真的是太可愛了，不過我有帶牙膏，特別再買一個的話蠻白癡的，所以就看看而已QQ)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>